\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

Para delimitar el alcance del proyecto, se detallan a continuación los
objetivos, tanto generales como específicos, que permitirán comprender y
entender la finalidad que se persigue con el mismo.

\section{Objetivo general}
\label{sec:objetivos:general}

El objetivo principal del proyecto es la definición e implementación de una
interfaz siguiendo el estándar \emph{OMG DDS}~\cite{omgdds} y utilizando para
ello el middleware ZeroC Ice~\cite{ice}. La finalidad es la realización de un
modelo de comunicaciones del tipo publicador/suscriptor que permita compartir
datos que serán independientes de la arquitectura del sistema.

\section{Objetivos específicos}
\label{sec:objetivos:secundarios}

Se pueden distinguir los siguientes objetivos específicos:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Estudio del estándar DDS y sus implementaciones
    OpenSplice y RTI} \\
    Las características que se definen en el estándar \acs{DDS} deben estar
    claras para saber cómo se tiene que comportar el sistema a
    implementar. Para tener un mayor conocimiento del funcionamiento de este
    tipo de modelo de comunicación, se estudiarán y se harán ejemplos básicos
    de las implementaciones \emph{OpenSplice}~\cite{opensplice} de PrismTech y
    \emph{RTI Connext DDS} de la compañía \acf{RTI}~\cite{rti}.

  \item \textbf{Modelado e implementación de eventos DDS con ZeroC Ice} \\
    La parte a desarrollar se centrará en los aspectos de calidad de servicio
    relativos al filtrado de eventos. Se pretende abarcar todas las posibles
    opciones de filtrado, es decir, tanto en el publicador, en el suscriptor
    como en el canal de comunicación.

  \item \textbf{Aplicación de modelo desarrollado a los eventos del
    proyecto Elcano} \\
    Una de las finalidades de este proyecto es poder implantarlo en el proyecto
    \emph{Elcano} que se está desarrollando en el grupo de investigación
    \acs{Arco} de la \acs{ESI}. Por ello, se adaptarán los eventos \acs{DDS}
    a los que se manejan en dicho proyecto para posteriormente poder hacer una
    demostración de la funcionalidad del modelo de comunicaciones
    implementado.

  \item \textbf{Herramienta de monitorización} \\
    Esta herramienta constará de los componentes necesarios donde se permita
    ver los eventos de comunicación entre publicadores y suscriptores, teniendo
    en cuenta el filtrado de eventos.

  \item \textbf{Aplicación Android} \\
    Representación del funcionamiento del modelo en un dispositivo móvil o en
    tablet cuyo sistema operativo sea Android~\cite{android}.

\end{itemize}
